[插畫] 我成日覺得香港人唔太中意我外國的畫風

Hi, 我係Isaac，畫插畫都畫咗成8年，做接案插畫師都有3，4年。自己一直都中意外國文化，所以畫的野都係外國為主。自問自己D插畫係傾向靚果方面，味必係太sell共嗚果D，但始終followers咁多年都冇大增幅，唔係話數字好重要，但多D人睇到都係動力之一，好多時候比心機畫個series出尼都冇咩人睇到，得百幾likes，會灰灰地同冇咩動力畫落去。

Instgram
Website

其實好好奇香港大眾點睇我D畫，中意又好，唔中意都好，少少意見我都好感激，點都好過畫完冇人comment唔知人點睇。我主要靈感尼至外國音樂，巫術魔法 , Vintage 復古野咁。

小弟第一次開post，對我輕手D，如果遇到插畫同行仲好。

麻麻

尼你老母

幾靚

d風格咁飄忽ge

你上外國網sell啦

幾正

有D tarot feel

噢，呢到其實已經係幾年間的變化，因為如果我定咗個畫風太耐，畫得太舒服會有artist block. 🙈

搵唔到人like要主動開post
直接求人like我啦like我啦 都幾尷尬

唔關香港人事 係你既風格比較偏向小眾
有無試過搵商業合作 你畫功功力應該可以接到生意做

你估付出就有收穫咩大佬

繼續畫落去啦 慢慢累積。

我覺得上色方面唔夠突出，可以嘗試一下轉其他.

好靚
比啲信心自己

marketing問題

純粹想問下價你出一張插圖大約收幾錢？

想知啲插圖家點搵食

都接咗唔少commission的，但係香港的少d,想擴大自己的客路。

我通常計時薪的，因為我畫digital唔洗material fee,時薪大概幾百，咁我一幅計埋early sketch，幾個option再final product可以畫5，6個鐘。所以single一幅插畫通常收3000左右。

多謝💛💛💛最近簽咗間agency，希望有多d exposure同商業合作🙈

加油 幾靚

我都知的，唔付出更加咩都冇，所以都係會死死地氣畫落去...最近嘗試緊淡d,nature d的色調

一直有睇開你，加油

💛💛💛多謝神秘人咁耐的支持

幾靚，繼續加油

真係唔啱口味

頭幾張既女仔好似Lana del ray

因為Lana係我女神，創作靈感💛

大大小妹畫風先迎合香港人口味

睇得出系好野
不過講真
外國畫人樣太真實
又唔系個個都Emma Watson
所以好易比人覺得樣衰

我就係唔中意果種style，同埋果個市場都飽和啦。其實都係想比多個選擇香港人，其實香港可以有靚的插畫。

都係的，其實我唔係想畫得太寫實，盡量易認得尼又keep番自己的style.可能可愛樣衰風係易畫d的。畫得靚都好考功夫。

建議你練好d人體比例，好多姿勢都好怪，同埋唔好用咁多素材啦，感覺好廉價

幾靚， 不過個人唔太鐘意， 覺得太old school feel. 加油

好樣衰 自己無料話人唔識欣賞你

同畫漫畫果個袁生有得揮啊你

支持

畫畫靚係冇用
呢個世界大把人畫到靚過你
冇啲個人風格
就算係街見到你幅插畫
點會諗得起你 睇完就算

Agree
好多人物嘅動作同表情非常生硬
感覺你嘅基本功唔太夠

個鼻

水土不服, 你都講左, vintage
畫風似7,80年代美國個種色彩豐富同誇張手法表達
唔易入口

唔係唔靚

但係風格唔覺得特別突出

又唔統一

淨係講最尾3幅圖既人臉已經分唔到係同一個人畫

獻醜不如藏拙

坦白講 我真係唔太鍾意

講得好中

我好鬼鐘意呢個style!!!!!!!!!

咁嘅畫好多人都畫到

唔錯，但唔合香港市場，台灣南韓個接受性會大d

幾正

浮世繪都做得起啦
睇畫功同題材架姐

support! 香港出名嘅插畫家都比較似漫畫家，根本好少係單靠畫畫，所以衝唔到出國際

個人覺得冇咩想像空間同風格唔明顯/強烈
btw 最近覺得一個唔錯既日本插國家 可以睇睇

認真你係咪gay?當然你gay同有冇人欣賞你唔係有好大關係
最大關係應該係你本身個樣

之前喺 HOKK fabrica見過你啲畫 畫得幾靚呀 加油！

駁唔到啲follower多到

覺得色調好夢幻 但係內容就好真實 唔夠有風格特色
如果樓主可以有個再crazy D嘅風格 或者將主體再扭曲瘋狂D 就會好好多
依家有種平凡嘅感覺 冇果種記憶點或者驚艷點

唔係好識藝術，但好似幾犀利

我諗到形容啦 依家樓主似相機filter嘅感覺 而冇artpiece嘅感覺

我想睇下你畫到啲人物係動物頭、雀頭咁

上連登勿認真 上面班人
畫得幾靚不過正如上面有啲巴打講 好似無好明確風格咁
唔會一望就認得係你畫
同埋開個私人ig擺自己相好似好啲 人地想睇畫變左睇你多

我覺得Gay係我的特質，直接影響我的畫風。我個樣有咩問題好奇

你唔畫啲低俗野 冇人like
詳情可以參考下咩大大與小妹果啲垃圾

都好，我試過一排成日畫外星人style，D人畫到鬼五馬六咁，可能係時候crazy番。

呢個都係我缺點之一，太注重Instagram個feed。

都唔係的，聽下唔同的人意見好事，佢地謂的野有D我都認同，知道衰咩改咗去令自已進步係好事。

呢個真係味試過，好提議！

send錯comment，我試過家，但係重新經營好難同痛苦，我會Po少D自已相家啦，盡量淨係Po畫同展覽，event果D。

呢個好正！ 日本人真係好利害

線條太生硬，畫功顯得好幼嫩
建議樓主研究下人體嘅骨骼同肌肉
有時間素描畫下透視圖會對你日後畫人像有好大幫助

On

我係冇學過畫畫😢中學無聊畫，畫畫下大學讀VA都唔係教畫畫，比較著重個人發展同storytelling,所以係skip咗果段畫室時期。

巴打畫得好靚一望啲畫就諗到Lana Del Ray
加油呀我自己就好鍾意呢種畫風
不過覺得啲色可以唔洗咁鮮豔

試下練番基本功先再係基礎上玩突變，唔係既話就咁睇淨係怪

知道,我會家啦。

我覺得外星人都有D老套 但係如果你創作到自己嘅外星人風格就唔同講法
好似好多要求咁 但係我覺得如果樓主係想有個名氣嘅話 藝術界就係需要一D突出有個人風格嘅人
不過你想行ig畫家依條路就向外國行啦 香港藝術未接受到 反而你係外國回流香港就好好多 加油

你不如話似JOJO畫風

我以前仲誇張，好中意用neon color,其實我想d畫似Lana果種氣質家，有d sad,冇咩表情但係唯美，因為我本人都係咁樣，sad boy咁的款。

仲有一個小小嘅個人意見
我覺得樓主上色冇重點
ie，模擬實景嘅畫光源有問題，陰影做得好差

另外其他做到好似poster嘅畫，用太多暖色系，反映出樓主對顏色嘅敏感度唔夠高
一幅畫最重要係咩? 係一個主題，係一個訊息，一個靈魂
背景嘅顏色不宜過sharp喧賓奪主
會令觀眾將焦點focus左係非主題/錯誤嘅地方
例如人物背後嘅彩虹，仲搶眼過人像
究竟你想觀眾睇小學生都畫到填到色嘅彩虹定睇人像?

點解個外國畫風又好似唔多外國咁

烏鴉頭算唔算

試過畫Neon mix 50s 復古女郎外星人style

我知道自已對於光暗係差D，唔會刻意畫寫實像真的野，所以D畫偏向flat同graphic D。我構圖上會再小心D。

唔錯，加油！
我畫concept art

LAUV & Troye Sivan

一直覺得畫concept art的好勁！ 你畫場景定character design?

Gay 的小鮮肉男神

我覺得樓主你啲style好似tumblr個啲圖嘅風格 其實我覺得幾靚不過可能你用太多素材去令幅圖豐富 多過用技巧 令到啲圖無咩特色咁
利申：非art人

偏好咩畫風嘅嘢好主觀
預咗會有人好有人厭
正如你唔中意大大小妹
不過小妹係屎係垃圾
唔中意係好正常嘅事

你畫風喺香港係小眾
又偏向賣共鳴賣故事
不過香港接受能力唔差
多接jobs 等人接觸多咗
慢慢就有自己市場

利申 followers少你好幾倍

小學同學lm

幾得意幾獵奇
但想問係咪畫無劇情嘅圖
香港人好似鍾意啲有少少劇情

我會試下唔再用aesthetic做重點，再專畫一種題材的野。

唔開post都唔知其實係有唔少人care插畫的，我會努力upgrade自已。

中學唔係同學？咁好易估你係邊個啫。

lana

通常偏向同大眾有共鳴就hit

以為係粉俠傳

其實有D有家，最近畫witchy果D有多D故事同背後的文化習俗，例如呢兩幅講緊Ritual儀式同女巫比人審判燒死咁。可能畫人像就會少D故事性咁。

Jojo?

可能我太受Lana，Gaga影響，從來都唔係入流的人，份人古古怪怪咁，我想學佢地咁artistic。搵屬於自已的觀眾。

選擇性回POST
估你半個POST之後就會比人屌到仆街

我都盡量覆家啦，好多批評我係接受的。

畫得好自然有人鍾意架啦....

我重點唔係呃like，我覺得comment重要過like，我真心想知D人點睇。

我有玩塔羅的因為。

好靚呀！

有擺過Etsy同RedBubble家，不過佢地抽佣太多，幫唔到D咩。

我覺得你要打亞洲市場
就畫下亞洲人啦
一係直接鋤英文打歐美市場

用色唔好, 好多都撞晒, 一啲都唔夾
同時個畫面太雜亂, 夾埋D啲用色更加炒埋一碟
(用色多同鮮艷突出唔代表一定會互搶/雜亂, 例如可以參考蜷川實花)

人體比例五官姿勢動作唔自然, 表情/肢體表達唔到意思, 唔知想點

唔係話鐘意咁樣畫咁樣襯色唔得, 風格呢D野真係睇每個人口味
但即使睇啲我唔鐘意既風格都會睇得出佢想做咩/表達緊咩, 只係自己唔鐘意咁樣
而你D作品感覺太模糊

利申大學時讀ART, 做緊攝影師/ART DI

我會盡量唔Rely on太多靈感家啦。

知道，我會做好自已，唔同其他人比較，盡量超越自已。

我個人覺得藝術嘅嘢無對與錯
無明確嘅界線
無話咁畫唔得點點點
只不過有啲人會諗咁樣畫會好啲喎
我覺得最重要係要識得進步唔好自滿
今日睇返當初好滿意嘅畫可能會發覺幅畫好差
咁都係好事 證明自己要求高咗睇到自己嘅問題
不過吸收下人地嘅意見都幾好
覺得你夠敢出嚟主動拎人意見已經係好難得嘅事
Respect
我都睇留言學下嘢先
加油呀

我可以試下融入D亞洲原素的，但我知道香港人其實都幾國際，大家都咁中意KAWS證明有market。

Batgirl <3

畫場景
學緊character
一d都唔勁

其實我係full time 3D artist 但準備轉concept

幾靚呀 我而家啱啱搞番自己個畫畫ig 次次post啲like 都係啱啱過單位數
不過繼續努力啦
附上好耐之前畫嘅畫

我知我畫到個手指斷咗

你不如學返幾年素描先畫啦⋯⋯
基本功幾乎=0 都好難話你畫得靚

你咁樣諗好錯
其實而家呢個年代 受眾既喜好邊會limit響乜野外國風 日本風
你擺上ig乜國人都有機會睇到
二來你既畫風唔係外國風 畫既物件係外國人/歐美style物件唔等於你既畫風係外國風
不如話 其實睇落都幾似由亞洲人落筆
所以你真係唔好再糾結響style受唔受歡迎到
你見大大與小妹呢d垃圾畫風都咁多subscribe就知

前面d人講左兩樣野係幾重要
一係畫風好飄忽
通常受歡迎既插畫ig都係每個作品統一畫風
二係基本功 呢個唔洗多講
然後係d畫既表現力
你唔可以期望剩係靠畫功attract到人
如果你既畫有表達d野 咁人就會肯停低睇
最後係宣傳啦 畫得幾好冇人睇到都冇用
Btw 我最中意睇henn kim d畫 線條簡單有美感 又有意思
樓主你d畫都好靚 尤其係gay couple個幅

我會試下簡化下自已D畫家啦。顏色方面會小心選擇。主題再focus多D係Magical果邊。

client lady gaga真唔真

我知道各花入各眼，不過我係畫插畫，同藝術有D唔同，可能真係要work on表達果方面。

支持樓主 香港人不嬲一沉百屌

好有lord of the rings x game of thrones的感覺！

我都經歷過你個stage，好明白，只有不停畫不停畫。

可能我真係有時諗太多，應該用內容去吸引，而唔係style。我會畫忠於自已的內容家啦。Henn Kim好正，簡單但係Effective，好似紋身圖咁靚。

重點唔係簡唔簡化幅畫, 而係複雜得黎夾唔夾
就好似煮野食咁, 落得多味多料唔代表一定好食/一定難食
夾就好食, 唔夾就難食
如果係夾得唔好既, 簡單極都可以唔好睇, 變左簡陋

focus係Magical果邊應該唔錯
即係你POST果D烏鴉頭人果類
用色同畫面好好多, 成幅睇落去都係順眼
但始終非完全視覺衝擊類既野最好都係表達同傳遞上花多D心思
每個畫面想帶D咩出黎, 想表達D咩
唔洗好具體一定要有個MESSAGE, 但至少要人知道畫面入面做緊咩

Lana del Rey 識貨

好靚啊

真啊，呢D野點會講大話。唔驚比人起底插咩。Gaga Facebook repost過我兩張畫，之後佢Artist Team contact我想我畫poker face，宣傳佢superbowl。張畫擺過上佢website家。

樓上已經有人講左
要加強透視 空間感
如果唔係 入面啲主角都仲係好死板，而你要做既係令觀眾覺得幅畫既主角係vivid既

Gaga搵過你都紅唔到

同學同行留名支持

畫風hardcore用色大膽係會少眾啲

但係幾特別 唔錯

太多元素mix埋一齊又唔夾
仲要用親啲色都勁花
有幾多人真係會欣賞

唔識欣賞

我覺得好核突
Sor
唔想hurt你
但唔想呃你

點解唔畫香港人

系你老母
樓主都畀人尼佢老母
你居然重喺度打5P

同埋你可以問下 d 外國專業商加佬o既意見
藝術家還藝術家
商家佬識得聞賺錢氣息
話唔定西班牙某個角落, 你 d 畫係好值錢

睇完一堆嘅畫
都唔會即刻聯想到呢堆畫係出自同一個人嘅手筆
感覺上唔統一
搵唔到畫家獨有嘅風格
如果喺街見到呢個畫作做廣告
會覺得都唔錯
但未必即刻知係邊個畫
就算知都印象唔深

btw, 尼你老母 係嚟呀

唔係好識睇哩種風格點為好點為差，本身麻麻地所以好少follow 哩類型嘅大神參考
就咁碌個人唔鐘意哩兩張個背景色，令我諗起啲內置背景圖案咁？唔識講

上面話風格不一哩樣野我覺得搵到搵清自己嘅風格係件好難又好勁嘅事，仲摸索緊會變化不定唔出奇囉

Btw點解個人同畫畫嘅acc撈埋一齊？

勁

冇計啦，冇上過報，見爆紅果d插畫師都比人報導過，呢單野都係得我朋友屋企人知咁濟

唔緊要的，我okay.

或者考慮出面啲畫室上堂
學返基礎畫功先？
你又唔係無創意
都唔係唔識用色
如果因為人像畫得唔好
令大家唔欣賞嘅
都好可惜呢

其實算有畫家，我有時都係市集，event畫人像畫，係畫香港人家。

又唔係realism

illustration除非你想用返real life嘅規則

唔係嘅話我覺得光影假又無問題
(if done intended)

其實我想搵agency好耐家啦，不過實力味到同埋大家所講style唔統一，會再執執portfolio

道德巴打係咪喺外國返工

Jim Sir

係

我都覺得係，比人一眼就認得已經好成功。可能之前少畫background所以用漸變色做bg🙈

Concept art 好羨慕做到哩行嘅人

Agger
啲五觀都好相似，無論男女。
樓主玩啲咁跳脫咁多色唧畫風無奶油個個表情都咁生硬。

我就係中意illustration的variety同埋冇傳統painting咁多規則，因為我知道自己畫野唔係perfect,但我會想學習光影，效果可能出好多。

我覺得個story telling 幾抽象下

拿捏個story telling多/少會影響到啲嘢

story telling
冷暖色對比
就算第一幅都睇到啲灰色撈入canvas入面

我覺得多啲得意嘅element會吸引到多啲人
modern aesthetic好多時候同abstracted art掛鈎得更多

你啲畫大細咁尷尬
覺得靚想set做wallpaper 都唔得啦
比多啲selling point嚟啦

有無興趣入artgerm個discord channel

嗰到好多超勁artist
artgerm係其中一個

我都想deconstruct下我的畫，唔想太規矩，借abstract style都幾好咁。

可以睇下aoxenuk啲畫

I like it
You get a talent on it
What inspires you to depict those paintings?

坦白講
真係麻麻地
好似未學滿師咁
不過加油啦

jojo

design都係藝術其中一範嚟

而fine art都係要有design呢個過程，
點落筆，點compose，lineweight etc

只係design係一個好ergonomic嘅 subject，visually-appealing係個big objective

art 無所謂boundary，喺traditional art/學院派會好care你點做件事，

因為art有比design更多嘅practice，但其實可以同好多element玩variety

幾靚 我覺得你ig太多自己樣/personal life 人地未必feel到係一個po作品既account
可以分翻開 po密啲 落下廣告 加啲hashtag
係香港做marketing黎黎去去都係嗰啲
你有一兩幅爆左 就會慢慢儲到followers

其實有好多辛酸野真係做落先感受到
不過可以成為一份子都算係夢想成真

普通人 但覺得你d 人既比例有問題

味聽過啊，關於咩家。

個discord channel 係為左加快artist growth

喺個channel你可以問art野，post畫，傾下偈咁

自問自己D插畫係傾向靚果方面畫咗成8年都畫成咁,天份既野真係唔係自己覺得有比心機就可以彌補到.有幾努力靚唔靚大眾有目共睹.
如果畫極都唔收得,證明你要檢討下學習去改善,唔好一味覺得自己懷才不遇

覺得所有人都錯重點
靚唔靚根本唔重要
嗰啲咩線條唔好比例唔啱
唔通足球小將啲20頭身又好啱比例
唔通蠟筆小新又好好畫功
最垃圾嘅小妹大大我真係諗唔到有咩優點咪一樣好多follower
最重要係三樣嘢
市場 / 個人風格 / 人氣
香港市場本身就又細又單一
本身做插畫就無乜出路
個人風格係你唯一嘅競爭力
點解買你啲畫？
因為人冇你有囉
要做到就算唔識你都可以一眼睇出係同一個人嘅作品
最後真係講運
你可以做嘅只有識多啲人
推廣多啲你嘅作品
然後等運到
=========================
個人評語：
其實畫功唔算差
不過無個人風格
全部熟口熟面咁

加油 巴打
支持
半同行 互勉之

小小個人感覺
每個人對美感定義都唔同 對我黎講我覺得你畫啲野完整度幾高 啲用色幾夢幻 睇左你放個幾張 似係可以放係啲唱片封面到 可以試下依方面發展下
香港係需要多啲唔同類型風格插畫
又未必樣樣都捉住人體結果比例嘅

加油呀

利申：做開插畫 concept art

Lana

I guess it’s my interest in witchcraft and the gay and divas inspired me a lot , that’s why my use of colors are that vibrant and bold and edgy.

因為我係自學咗咁多年。

我會少d pose ootd果d家啦，可能我覺得生活都係藝術，唔係淨係插畫，d人睇到我的生活會更加容易明白我的畫。

好那靚，fol咗佢一排。佢取材有d似同我，但佢統一同clean d

好靚
但係肯定唔係香港人睇開既style
香港受歡迎既都係d風格統一
一眼就要認到作者
最好就係有一個自己既角色 eg咳神謝曬皮

如果target外國有冇得諗
經營ig, twitter, tumblr, deviantart呢d網站搞唔搞得起？接commissioning果d?

真係畫得唔錯，唔知點解我覺得依類畫風幾啱畫啲吸血鬼嘅故仔，不如試下畫下故仔

可唔可以拎你張圖做wall paper

咁緊係要join啦

咁8年我又唔係一直都係咁的，其實一開頭係畫水彩，畫電子插畫畫咗幾年，其實係keep住進步的，之前果D真係好醜家。

我一直都有錯覺覺得自已D畫易認，原來唔係，會好好審視過往的畫家啦。

我真係想試下畫唱片封面家，可能Indie Records果類

Tumblr有10K followers，不過愈尼愈唔活躍，同埋對實際接job唔太多幫助。果邊FanArt會受歡迎D，而我近年已經少咗畫Fanart，好似對接job冇咩幫助。

我就係衰冇角色。

我大學有畫過comics家，需時係耐D，但可能我傾向一幅幅咁完成作品或者畫一系列的作品咁樣。

緊係得啦，我website down會方便D。

加油

唔係唔好睇，但唔係好特别囉，係咪關啲顏色事？睇落好commercial

靚係幾靚
不過香港人睇慣日本漫畫果啲拳頭咁大隻眼
見到正常比例好唔慣

唔係話唔靚，但好冇固定iconic嘅嘢俾人記得你。好似pinterst上面碌兩兩成版都係，好common咁。其實好多插畫家畫書都唔差，不過勝在創造到一個易認嘅角色或者風格。用漫畫style多數係貪簡單，黎換取高産量，爭取曝光度。

可能尼緊我會著重texture同線條果方邊多D，畫少D人像，多D create自已world的野。

如果我細個係睇日漫大可能都會畫大眼妹。不過我係睇美國卡通大lol

我知家啦，會嘗試創造自已的野或者幅幅畫都會出現的原素。

幾靚呀，支持

商業味濃 做廣告或壁紙賣反而唔錯
構圖太工整 素材太多 顯得原創性質感唔夠
建議 放大某個人物位或組件落手 唔使太多置中對齊反映

可能我唔太識畫3D或者唔同透視的野，所以望落好flat。同埋可能受Wes Anderson的style影響，好中意所有野置中同對稱

師兄你掂既不過始終風格口味既野都要慢慢黎

我嘗試緊平衡家啦，小眾得尼有D大眾，黑暗得尼有D陽光。

係我鍾意既風格

有啲幾靚
有啲啲色好似唔太吸引，撞色但撞得唔靚
啲頭髮嘅形狀令到個人唔太吸引，好似畫得唔啱結果怪怪地咁
頭幾張就幾鐘意，越拉落去就越麻麻

下邊果d線條為主的係舊d的work,我依家會畫多d上面果種style的畫家啦。

靚

好奇一問 自己本身都鍾意畫下畫咁 但想知道出嚟搵食接job嘅digital art通常用咩器材㗎 ？
Btw，加油

我知道好多外國Illustrator,就咁一部iPad pro, Apple Pencil, procreate 三樣法寶走天涯，我就最後再用Photoshop再執一執

同行
我覺得唔好為左迎合大眾而轉變自己畫風
要堅持自己
如果為左多followers或者多人睇而轉
之後都好難維持，會越畫越迷失
始終香港個market都係鍾意睇共鳴野
D口味又商業化
我畫左3年 followers同你差唔多
都一樣唔識點可以令多d人睇到
加油

其實係我嚟㗎

加油樓主，點講呢，香港市場對插畫家個形象好單一，你唔想行嗰條路就更加唔好固步自封，最緊要做好自己。

不過我個人認為除非係畫抽象畫嗰啲(淨玩顏色)，如果唔係基礎打得好係好大幫助~~

好普通

Feel到你係同道中人啦，你都要堅持落去，我會微調自己的方向，當freshen up下自己。但畫時候都係忠於自己

靚 加油
最鍾意綠色衫女人同粉紅色頭粉紅色背景女人
我見有幾個香港唔錯既illustrator/讀art既朋友 follow你 咁係一種肯定
個人覺得畫畫原意係capture你覺得最重要既事物 只要有愛人地一定會感受到
加油

我覺得好靚 可唔可以拎黎做電話wallpaper?

好彩係真心中意啫，如果唔係勁7

香港人鐘意D有故事既畫
因為有故事就容易有共鳴，又可以share比朋友睇
你見果D乜9大大與小妹畫風咁柒就知啦
你既畫唔係唔靚，但會係果D係ig睇完覺得幾靚然後就碌走左既畫

加油
睇香港共鳴畫睇到悶，同埋太多同類畫風
主題來來去去都係共嗚共嗚共嗚本土本土本土
唔係唔好，但真係好悶呀
樓主揀左條難既路

咁wacom畫板同ipad pro畫起上嚟會有啲咩分別，會唔會話畫啲咩類型就用邊一樣會好啲 ？

唔錯但欠缺個人風格加油

多謝啊💛💛💛好好奇係邊幾位？應該都fd,始終呢個圈唔太大。

Of course! 💛

我都唔想淪落為Pinterest tumblr 畫😭

以你D畫黎講，居然有人肯用3000蚊叫你幫佢畫，你真係好好彩
好多行家都無你收咁多

可能我人生總係選擇行難的路，出櫃，留長頭髮，讀art,畫呢d野，已經習慣。so far得到的經歷都係好特別，所以冇後悔

我以前係用wacom的，同係mon上畫好唔同，因為wacom平果隻要望住電腦mon畫，睇唔到隻手，觸感差好多！

真心
好核突

可能我之前接的係外國job，開價會高d,同埋依家多數我agency幫我出價，佢地會bargain 到高d價。

唔好睇得ig咁重要

我都鐘意呢個畫風，好似好型咁，不過真係好同意畫人同一啲線條好奇怪，咁多張最印象深刻就係似lana同katy perry果幾張

可能ig最容易接觸唔同client所以比較重視

想比正皮的撳錯咗！

多謝哂解答 本身都睇開好多外國嘅illustrators 所以都好希望香港嘅可以多啲唔同嘅人去畫畫 繼續加油

我多數接的job係冇咁wild， portrait illustration 多，會正經d，for雜誌都好多

咁唔怪得之對方肯比你procteate交貨
不過我都係覺得你好好彩，你話你睇美系漫畫大
但係美系對美術底子要求好高
例如GG俠類既英雄漫，佢既骨架同透視好厲害
如果你想香港人接受你既「美系風」，咁你而家既畫對於香港觀眾黎講根本唔合格
加油繼續畫

abstracted art 都可以用下啲design element 嘅。。。

我講的美風又唔係漫畫果隻，插畫同漫畫都大分別家

都係的，有時真係唔係亂咁尼，有d abstract art要計晒數畫😂

我覺得最緊要係每一下落筆都有佢嘅原因

想隨意啲
想均整啲
etc

我都有畫過呢個column

Omfg原來是你！我接咗你棒💛

你講嘅我當然明
我意思係樓主想畫嗰啲自創風格其實係需要基本功紮實先會畫得好睇

加油！幾特別

除非個個人係神啦

唔係嘅基礎都走唔甩

ig 太快太多人，好多人都係鳩like，至於你主題話香港人點睇.....其實香港除左搵你做job既客同某類同你衣著喜好相同既人之外，都好難對你既畫作有評價，我覺得幾美式vintage，但我成日覺得色彩好濃烈個批有點邪教feel...仲有上邊都講左要有自己既character，我見到你behance 都有post 野，behance個既平台比ig 大好多同集中。用埋tumblr同twitter去搵你想要既答案啦，我諗外國人會樂意俾意見你多D

你既畫係有你既風格其實無問題繼續努力啦，只係係香港搵答案難D，呢到開post 仲難，插畫個定義好廣，唔撚係上邊所講咩撚野手腳唔啱比例，返去畫石膏像素描啦。

不過我第一眼睇都覺得你做咩貼埋自己個樣
但當然我排除follow 你既都會想睇埋你既生活，所以呢樣好難講。

因為啲質素太飄忽 一半靚一半麻麻
總括黎講「有啲」幾正
Btw我鐘意露屎忽個張

外國應該多d機會比到你
我睇好多雜誌 網站都用到你呢類illustration

都唔係
好多插畫家當ig係cv架而家
方便過網站

唔識art乜柒都唔識既路人 覺得配色睇到有啲唔舒服

上唔到大檯

同感 其實係飄忽 睇ig發現其實靚嘅都多

你張張圖都畫鬼妹
香港緊係無市場啦

唔靚
完

GOT
加油呀樓主！

唔畫人會好啲

充滿Tumblr上面#aesthetic嘅感覺......都靚嘅但不是驚為天人。

Troye Lauv

插畫師 here
我都冇咩人識，freelance最多畫下小朋友書公仔

加油
覺得幾好睇 雖然只係個小小嘅鼓勵
但係都希望你可以堅持落去

你嘅作品點解讀同你嘅私人相放埋係同一個IG其實有無諗過人地唔follow你係因為唔想睇你啲相，驟眼睇落去，你IG啲懶有feel嘅相仲多過你啲作品

其實你可以拍片錄低你畫嘅過程，我自己本身都好鐘意係IG睇呢類片，話唔定是但一條片變左黑馬可以突圍而出

啲畫似貼圖修飾多過畫
唔識欣賞
利申以前玩開acrylic

上面有post 話佢個樣我都奇怪，原來ig 無將私人相同作品分開 仲要有咁多私人相，加埋啲畫嘅怪怪人像比例，成件事感覺唔夠pro. 你畫畫係sell緊樣product, 應該要由product去話俾人聽你個style係咩，而家加埋咁多私人相會破壞咗成件事。唔鐘意你本人個樣/個style嘅就會直接無視你嘅作品。

畫功一般 但算係有風格
反而我鐘意你啲用色

叫人學過基本工係咩心態 佢又唔係玩寫實
錯體本身都可以係一種風格
樓主玩個D更加冇必要講邏輯
BTW我覺得可以玩盡D 唔洗理人點睇
最緊要你畫到自己要畫既
真係比D信心 唔會有人同到你講點畫先會成功
同埋問香港人更加晒氣
加油

點唔講邏輯

設計唔駛邏輯？
Story telling 無邏輯點tell

合唔合理同合唔合邏輯係兩回事嚟

如果你係專畫人像 真係執返好啲比例先
人體好難畫得好 但至少五官比例執返好啲先
你嘅感覺俾我覺得係興趣多過專業
同埋我一直都覺得插畫係應該係幅畫到講啲故事俾人知
你頭2張我會覺得有啲故事
之後人像嘅就偏”商業” 但我俾錢搵人插畫你又係咪真係值個個價
好基本比例要拎得好 就算人地畫啲插畫望落好簡單但其實度好晒比例 唔係隨便畫就可以

好老實講 唔係你風格問題
係你畫得普通 難聽啲講我唔太明點解你會接到job
sorry講得太難聽 但都要面對負面評價

畫畫只要畫得多 你有進步係好明顯 加油

好鐘Lana del rey 個張
巴打係咪有睇America horror story s3

以前都一直以為自己畫畫叫做ok 叻過普通人
拎出去俾人睇先知自己畫嘅真係好垃圾
覺得畫畫唔係講天份 創意就比較需要天份
對我嚟講只要勤力練習 睇多啲畫 睇下人點運用
就算進步得慢 其他人係啲畫到睇到有進步

如果真係樓主咁講畫咗8年
睇佢啲畫我就覺得哩8年實質作畫時間加埋一年都冇

嗰時睇過你lady gaga啲畫add咗你facebook加油巴打

我認真咁睇咗你ig其他作品，你用色雖然係vivid，但好多d色都係小畫家預設個堆核突色，唔知你明唔明我講乜，用hue colour唔係唔得但要揀主要幾隻色嚟用，d色用返明亮度同一條line嘅會好好多，你好多圖都太多唔同層次嘅色攪到好亂，同埋素材用得太多，無咗個呼吸感。
另外就係線條嘅粗幼度同顏色都好重要，你d畫太令人感覺到d筆觸，好似就咁用sketch上色。
同埋，如果你畫人嘅話，真心建議學下正式畫畫，你對色譜，光影，人體結構都了解同運用到嘅時候，再去變畫風會易好多，畢卡索d基本功都好勁，可以睇返佢由學院派成功轉變到cubism嘅過程，你就會明基本功係幾有用。

日本有個畫師叫秋赤音，佢d用色都係好vibrant但睇落會用順眼，佢d畫背景都好多內容，但就係突顯到個主角

其實基本功係重要......
唔係叫佢練到畫出完美比例，但要了解到光影，物體結構，你熟悉咗之後去攪自己嘅風格先會易好多，會知點樣擺位係順眼，有咩係必要有咩係可以舍棄。更何況樓主d畫一睇就知係唔識畫比例而唔係特登玩錯體

Jackson pollock

已經好過香港出面好多所謂嘅插畫師
巴打加油

超型
好中意呢d神秘既style

畫得幾好
不過啲色好似可以再執執佢
同埋可唔可以唔好擺私人嘢落自己ig

你畫咗咁耐應該都知唔係post出嚟就會有人賞職
尤其是依家一開Instagram就有無數個artist 要突出真係好難
睇到有potential 但當然有好多空間去改善
上面嘅巴絲都講咗好多

同埋私人相另開acc啦
想睇你啲作品 碌咗好多張都係你個樣

ching啲畫拎嚟出塔羅牌會好正

平心而論：畫得唔差，但又睇唔出有咩特別
我諗最大問題係冇個人風格，你唔講我會以為係唔同人畫
樓主繼續加油

利申：唔識畫畫

唔洗喊咁誇張既
我都係路過9UP兩句姐

Po相加多d hashtag 增加曝光率啦
行外人睇只可以話幾靚不過又冇咩特別咁

放心
通常畫家死左之後先出名
定律

麻麻 不過支持你

真心講句
因為外國風
hk人唔會識欣賞
除非有public figure同luxury brand加持
所以你放棄hk啦
呢度唔值得你care
雖然我知你點都想自己人撐番自己
但
hk人只會等你紅咗先會出現
不過唔緊要
冇人撐你
我撐你
我一直都好欣賞illustrator
要加油呀
fighting❣

我淨係想話你睇吓畢加索一生嘅畫係點變化就會知你自己講緊嘅嘢係幾無稽
講當代藝術抽像畫，空間比例結構如果無一定穩紮嘅基礎係唔會做到一件令人覺得靚嘅作品
(我用例子答你，先前有個中國畫家嘅畫抄足哂另一個外國畫家但就改少少，喺好多拍賣場都賣到好好同好貴，但識睇嘅人一眼就睇到件作品似個外國畫家但水準差好多)
呢個就係我覺得因為個件中國人係無一個基礎概念甚至art sense

而你話錯體畫係好多人做緊，但點分得靚同唔靚，最後都係回歸基本，你想畫個錯體嘅女人，當然可以唔理比例去畫。如果你本身對人體結構肌肉明暗呢啲方面係得心應手嘅，隨手撩一個唔合比例嘅人出嚟嗰種分別係會好大

因為係消化過後再簡化同第二種方式表達

我永遠相信一件事，用畫畫做舉例，我學一件事學到有100分，然後可以得心應手地選擇用30分 50分 定70分去表達。
但如果我去到50分就停，我嘅50分同前者嘅50分就會好有分別，因為我嘅最好就係得嗰50分

唔知你明唔明我講咩

對illustration冇乜研究 雖然有個ex係讀illustration又係畫人像
但我會覺得你畫人幾好 我幾鍾個畫風
但構圖同用色對我黎講有少少俗套

咩年代呀仲講呢句
Banksy未露過面都紅到全世界都識佢啦

Exactly

我外行人，睇到 d 女有少少怪
但講唔出，你一講即中～

同埋唔知風格定咩，有幾幅個鼻陰影怪怪的

咁有西九出面嗰兩幅畫嘅感覺

可能我要諗方法點將小眾野易入口d, Behance係好高水準d project, 我都係朝果種方向入手。

可能我產量太多，之前讀書真係日日畫咁濟，每幅快手搞掂就想畫第二幅，質素會參差。依家番工冇咁多時間畫可能係好事，可以plan多d

露屎忽都3年前了😂

我有keep住參加外國的比賽家，同投稿。

我會少d用人做主題家啦

畫cartoon, cute style都唔錯啊，可以做兒童繪本

我曾經好obsess Tumblr，一味求reboot, 影響到依家...

呢d畫風係日本或者歐美可能好d
香港似岩d輕鬆on9款

呢種算唔算外國風？

鼓勵大與小都好感恩，因為實情你可以完全唔care

我會盡量pro d家啦，唔po咁多私人相。我有時都會擺procreate的縮時家。

睇得太多tumblr Pinterest 後遺症

我知我畫功唔係最好，所以嘗試其他方面彌補

香港中意黑暗畫風

我都會盡量平衡畫純自己style野同商業野。

所有AHS都有追！除咗Cult果季棄咗

呢8年試過的範籌好多，acrylic watercolour ink, digital illustration 就3，4年。但我真係勤力的，成日宅係屋企畫，唔會係加埋一年都冇。
陳年舊work

嘩，元祖支持者咁濟

唔係唔po咁多，而係直接分開做兩件事

定根本你係想人睇你個樣多過睇你啲畫？

我知道日本好多正野，研究緊。多謝你咁認真睇我的work同比咁detail的comment, appreciated

靚同鍾唔鍾意真係兩樣野，呢種風格好難入口

係 睇佢IG嘅成品只可以算興趣，連業餘都唔算。咁多你反映左個問題重點比佢聽，只係話唔po咁多私人，而唔係直接分開私人同作品，我都唔知佢係想人睇佢哦相定睇佢啲作品

可能係依家興啲故事/生活插畫
但樓主都畫得好靚啊

完全唔敢當，永遠都有學習的地方

我份人都好神秘的

知道好多人都唔想見到私人野，唔會再咁做啦

樓主加油

我知道有人讚就有人彈，有心理準備家啦。

有諗過家，78張的浩大工程，又要搞Kickstarter 果d,要好好plan先會動工

以後會集中一個畫法家啦

sad but true

尼你老母呀
上連登宣傳

我對人像無咩feel 但頭兩張簡簡單單ok

好有heart!❤️❤️❤️呢層我都明

有冇圖睇下

我份人做唔到on9😂

偏向日風的美風？

睇完幾眼就諗起bojack horseman

真係淨係會po art related stuff

呢個真係唔係興趣啦，有搵食的。我知道當興趣唔會涯到落去

我都會po少少個人野，但係同art related 的，唔通擺展，去event果d原全唔po? 藝術源於生活。

我依家都傾向各種style, 繪本感覺多少少

好事定壞事、幾cute wo隻馬

如果我講得太難聽 希望你唔好介意 想俾最raw既first impression你
我唔識藝術 我係個外行人 只有「鐘意」「唔鐘意」
你啲畫我唔鐘意既原因係 佢地就好似畫得唔似既fan art cd covers
呢種風格我唔識欣賞 個樣畫得唔似 身型奇怪 用色普通 唔吸睛

女神啊

構圖太單一？突出唔到主角？無乜動感，立體感，透視感。另外動作方面，係咪因爲你畫果時太過執著於跟著本身張相黎畫？個人認為仿畫好易會有依個問題，自己風格會冇左，變相好多人就會覺得你畫得動作生硬。

感覺有啲畫人像比例唔係好好
睇落有啲怪

例如呢兩張

似韓國人畫

知道,我會畫少D Fan art家啦

都有呢個可能,有框框太死,我可能會行卡通D,塔羅style

真係好中意佢,所以控制唔到想畫佢,畫極都唔厭

如果個個識畫畫都搵到job做
噤大把人上到樓啦
搵客一來睇你把口
二來睇你識唔識宣傳
三來睇電波岩唔岩

日本仔畫 漫畫黎 叫Levius
岩岩睇個陣都覺得唔似日漫

我知道自己把口唔太叻,所以好興幸身邊一直有認同我的朋友同伯樂.

我估佢有睇過vagabond

女神啊

女神
ROCK GIRL
人妻

She's my religion, my cult leader.

純粹建議
你依家係咪用繪圖版畫
你個技巧同顏色唔太跟得上
我覺得你可以試吓ai畫
一來簡單好多
二來我覺得會啱返個風格

我唔太想用AI畫啊,好冇感覺對我嚟講,我就係中意procreate的同brush同texture

好普通，無乜驚喜
就普通一個美術學生比到人既印象

其實我覺得又唔洗一定要target香港人
對牛彈琴其實無咩謂
講真你個illustration style其實喺歐美都唔算偏門或者罕見
吸啲外國fans可能會有新血路
佢地應該幾受

利申創作行業small potato

吖仲有
你睇依家ig個潮流就明
暖色系好易審美疲勞
你呢個po就咁一堆「粉紅」已經令人有好飽既感覺，變左即使每張都好有idea但擺埋一齊就平凡曬

自問自己D插畫係傾向靚果方面

但我唔覺得靚唔關畫風事
係真係唔靚

我心態覺得外國反而competition仲大,可能似的style都有,香港可能反而覺得有趣.

靚畫好多人都畫到
有內涵的畫先唔係個個畫到
自己參透下

明白,我最近都試緊Nature的色tone

你隻style我覺得color contrast強烈d的話會比人印象仲好
可以放膽玩下顏色
color and light studies真係學一世

咁我試下盡量靚同內涵,參選港姐咁

幾特, 但真係唔會係香港人杯茶
無計架喎市場本身就有特別性, 去歐美sell 亞洲cutie畫分都唔會太成功

可能我習慣簡D analogous相似的tone,比較夢幻D,會試下比D contrast

好欣賞 佢玩色好正,D人又線條利落,內容又搞笑抵死.

建議你畫人要畫熟唔同角度，你有啲角度畫得好，有啲畫得麻麻，好參差不齊。

人地啲肢體動作自然過你好多wor
你好多關節位都係一條曲線拉過去就算

一見到lana即刻正皮咗先

我知自己正面畫得好過側面家😂😂

我知衰，會學下點樣transform去呢種表達方式家啦

愛你💛

你畫畫嗰種style的鬼佬鬼妹 = 鬼佬眼中的核突鳳眼chinese
唔識形容

依家歐美都興用核突鳳眼model啊，唔係咩

你自己都識講
核突

喂啊咁都得，我引用你講的野啫......

佢地醜得尼好有性格我覺得

Fuck又用咗尼，嚟...

Btw 你覺得呢種style好有性格咪繼續
唔一定要人同意

人像樣衰，係樓主故意？
抽象有意思得黎，無乜美感

真係唔係😢我係想畫靚佢地的

巴打有無諗過作出少少突破？
例如線條粗幼既處理 同埋 tone

唔係啲人唔多鍾意，而係ig 唔會幫你做免費宣傳所以先冇人留意啫。或者你可以嘗試係畫風裡面加啲黑色幽默落去，等啲人幫你share 多啲，加油啦，其實你玩得好靚，好有個性已經唔容易

插得唔好，色調不和

我覺得有時間就練下基礎

畫畫係一世

用色好多藝術家都係用勁多年嚟研究

美感係靠觀察日常生活

人體要畫得好都係講緊半世

講真 畫畫掂過碌蔗人都會解釋到自己嘅一筆一劃

Glenn Vilppu 老到就嚟出唔到聲一樣教緊人畫畫

Stan Lee 身邊嘅藝術家都係 個個十幾畫到老

我只可以講接受意見之餘都要明白「風格」唔係遮醜布

唔可以因為有啲野唔合理就當做合理

多謝你聽我意見 there’s no hatred.

我唔識藝術但覺得幾靚
你有冇手畫既畫？
覺得同樣畫風 手畫可能有質感D

幾好
主角有d 似Lana Del Rey

會啊,想嚟個大突破,但係會慢慢摸索同轉變.大家都令我想畫好D

我成日好奇D人點上到IG EXPLORE頁,我有試過落廣告,都多咗LIKES的,FOLLOWERS就少D

明白,其實STYLE係自己衍生出嚟的產物

Draw more, style will find you

係啊,大家平常心討論我都好開心,呢D意見已經遠遠超過我咁多年的IG comment,獲益良多

我係由手畫轉去DIGITAL,感覺容易D發揮,我都盡量簡有PENCIL TEXTURE的BRUSH畫

真係好外國風 香港人都係比較鐘意日系啲嘅

覺得頭兩幅個風格唔錯 但後面啲人像好像太大路？外國好多畫人像插畫嘅都係差唔多風格同埋你所謂嘅vintage風其實唔係真係好vintage

原來咁多人中意前邊果幾幅,都好,起碼知道行咩方向,可能舊WORK會再刻意復古D,顏色80年代D

好colourful
線條都好有個人風格
小部分畫 要注意返重點唔好太分散（構圖同色彩運用都係）
第一眼睇落去會唔知望邊先

不過其實已經係好好嘅artworks
都係睇你想有邊類型嘅target audiences
fanart 本身有原作根基係底就一定吸得最多fans先
但冇自己個人想法風格好快會被厭倦
你畫開原創反而唔會被時間淘汰
再鑽研深d你獨有嘅風格 （例如玩線、色塊）
自然會有更多人欣賞

I'm touched
畫DIGITAL我係有呢個毛病,太多色唔太識簡.好想用晒D色咁.我諗我要放棄為吸FANS而畫的FAN ART 啦

我同你相反 我用黎用去都係明度彩度極低嘅顏色
係最近先逼自己試下d明度彩度較高嘅風格
好多野都係要練同試出黎
睇下邊種自己最拿手同最鍾意
唔係放唔放棄嘅問題
隨心去做啦
畫自己鍾意嘅野先會發揮到水準

都唔可以太隨心啦依家,仲有好多野要學,話晒都想變專業唔想當興趣.

做紋身有得諗

咁嘅話繼續練落去都可以嘅
我建議可以試吓落多啲網格同試多啲效果
加油

紋身圖的確都比到好多idea我

我都好中意comics裡面d halftones💛

你好似得幾張係去啲art gallery/event, 你覺得你嗰啲加咗filter 嘅selfie係art related? 咁ig有9成相都係 art related 啦。可能直咗啲，我無惡意嘅，見你想要意見咁我分享吓。你覺得你啲selfie 對賣嘢有幫助你咪keep住佢囉，但我覺得你會增加咗人唔揀你嘅理由。有人唔鐘意男人長頭髮，有人唔鐘意太多selfie因為感覺自戀，你可以話人唔應該咁諗，但呢啲主觀嘢無得拗。 我ig follow緊呢個賣嘢嘅，人地都有擺自己嘢入去，會影吓擺賣地方，創作時用嘅software畫面等等。 呢個係賣自製首飾嘅。佢有啲story係會擺自己鋸緊鐵，整緊耳環嘅video. 兩個嘅共通點係sell自己嘅product, sell自己對product嘅認真，唔係sell自己。

第二係如果啲畫超正都ok, 但呢啲畫風已經唔係咁大眾之餘，（我覺得）功力仲未夠，我都唔係第一個覺得怪啦。好似有一個係個女仔趴低屈起對腳，見到小腿以下嘅腳嘅outline但係無乜陰影，無凹凸所以一pat嘢咁怪怪哋。

可能我本身好中意fashion同影ootd,所以多咗d,之後冇家,會分開番. 我會嘗時畫風flat得嚟件事係合理

因為靚，但connect 唔到人。好多人畫畫出名其實唔係因為佢畫得靚，而係某啲message 同佢有共嗚，佢鍾意，就會follow

人物顏色都好平凡 風格真係似1d仿作但唔似
完全冇靈魂冇重點
視覺上亦冇刺激 睇完下一秒就會唔記得既類型